Airbnb促政府修例 制定適合香港市場住家分享方案

Airbnb亞太區公共政策負責人Mike Orgill，政府應重新考慮❮旅館業條例❯的修正案，製定更適合的住家分享方案，並提出了若干建議予政府，例如建立註冊制定，向政府提供住所的資料；執行嚴格安全準則，如必須有滅火筒，並免費為房東提供煙霧偵測器，同時派專人檢查住所是否符合安全要求；限制可租用房源的日數；以及簡化賓館發牌框架。
Orgill又指，日本、柏林、温哥華等地方，都陸續透過修訂法例，允許經營住家分享，並對之加以規管，當中日本於2017年將全國住家分享合法化，房東出租前必須通知縣政府，每年可出租房屋達180天，不過非自住房屋的業主，必須有註冊物業經理監管。
對於會否衝擊酒店業利益，Orgill表示，香港酒店的出租率向來非常高，外地人若到港工幹，多選擇酒店。至於傾向體驗更多地道生活文化的旅客，Airbnb的出現為他們帶來更多選擇，更能貼合他們的需求。他認為，兩者客源不盡相同，不怕搶佔酒店客源，而且Airbnb亦令住宿選擇更多元化。
Orgill又稱，4年前已與港府討論修例，惜至今未見成效，不過仍對香港市場感到樂觀，希望政府可聽從建議，解決問題。

Airbnb首先要問下自己，用戶俾了錢，甚麼也不負責，要客同户東親自討論，好像義工一樣

最好政府出埋錢請人去你度頒個牌俾你……

要幾ON9先講得出

係咪笑話嚟㗎

呢個政府專同時代作對，攪到財團利益佢第一個郁你，仲旨意佢修例

要港府得罪班大財團？

問題多多 我唔想我隔離就係支那人

Airbnb 有出過乜野力保障消費者
d 床單 廁所塞左
無得退